% !TEX root =  master.tex
\chapter{Ergebnis}

%#########################################################
%#########################################################
\if{false}
\section{Planung aus RP}
Die Arbeit endet mit einem Kapitel, in welchem die Erlebnisse zusammengefasst und Handlungsempfehlungen gegeben werden.
Es wird geprüft ob das Forschungsziel erreicht wurde und ob ein Optimierungspotenzial gegenüber den bisherigen Verfahren besteht.
Abhängig vom vorherigen Kapitel folgt ein Ausblick.

\section{Obsidian Notizen}
Die Arbeit endet mit einem Kapitel, in welchem die Erlebnisse zusammengefasst und Handlungsempfehlungen gegeben werden.
Es wird geprüft ob das Forschungsziel erreicht wurde und wie hoch das Optimierungspotenzial gegenüber den bisherigen Verfahren ist.
Auf dieser Basis wird ein Ausblick auf die Potenziale der betrieblichen Umsetzung gegeben.

Abhängig vom endgültigen Schwerpunkt der Arbeit, könnte die Implementierung der Verfahren ein Unterkapitel "Ausblick" im Rahmen des Ergebnisses werden.
Die Details der Implementierung würden hierdurch aus der Arbeit ausgelagert und abgegrenzt werden.
Sinnvoll könnte dies sein, wenn die primäre Forschungsfrage aufgrund von vielen unterschiedlichen Verfahren einen größeren Anteil der verfügbaren Seitenzahl beansprucht.
Die sekundäre Forschungsfrage wird somit flexibel angepasst, um ausreichend Ressourcen für die primäre Forschungsfrage bereitzustellen.

\subsection{Known Issues}
A) Tagesaktuelle Veränderung der Lage. Aged like Milk.
A2) Probleme bei der wissenschaftlichkeit einiger Passagen.

B) Man bescheinigt Leuten ein PCR-Negativergebnis, für die 3/4 Tests positiv waren.
- Risiko / Fehlerquote
- Verunsicherung
- Nachprüfung und resultierende Kosten

C) Fehler von PCR-Tests / Akzeptable Quote

D) Mögliche Anwendungsfehler

E) XOR / AND bei Algorithmen
Mitigation
A) Veraltung

Tagesaktuelle Lage wird beschrieben und eingeordnet.
Verankerung und Dokumentation im aktuellen Zeitgeschehen
Andere Komponente ist jahrzehnte alt und erprobt. Keine Veränderung.
Methodik kann für weitere Erkrankungen genutzt werden
PCR-Covid19-Tests dürften noch eine Weile erhalten bleiben. Unabhängig der exakten Lage
B) Fehlerquote

Berücksichtigung innerhalb der Konzipierung
Organisatorische Minimierung
\fi

