% !TEX root =  master.tex
\chapter{Einleitung}

%#########################################################
%#########################################################
\if{false}
\section{Planung aus RP}
Die Einleitung beginnt mit einer Beschreibung der Problemstellung und Zielsetzung der Arbeit.
Hierauf folgen die Forschungsfragen, welche sich am Research Proposal orientieren.
Am Ende des Einleitungskapitels wird das PCR-Verfahren im Allgemeinen vorgestellt, um eine Grundlage für die Bearbeitung der Forschungsfragen zu schaffen.

\section{Obsidian Sammlung}
\subsection{Problemstellung:}
Die Covid19-Pandemie ist zum aktuellen Zeitpunkt im November 2021 seit 18 Monaten ausgerufen. Mit unterschiedlichsten Maßnahmen wird versucht, die weitere Ausbreitung einzudämmen und die Kapazitäten des Gesundheitssystems in den kommenden Wintermonaten nicht zu überlasten. Neben Impfungen und Masken zählen auch Einschränkungen des öffenlichen Lebens und die Nachverfolgung von Infektionsketten zu den ergriffenen Maßnahmen.

Ein weiterer elementarer Baustein der Pandemiestrategie ist die anlassbezogene, aber auch anlasslose Massentestung der Bevölkerung auf Infektion mit dem neuartigen Coronavirus. Hierbei erfolgt die Massentestung üblicherweise mit Antigen-Schnelltests, während Verdachtsfälle über PCR-Tests überprüft werden. (Quelle Verordnung) Der Nachweis einer negativen Testung ist - alternativ zu einer Immunisierung -Voraussetzung für die Teilnahmen an vielen Bereichen des öffentlichen Lebens.

Unternehmen sind aktuell verpflichtet Ihren Mitarbeitern 2x pro Woche eine Testmöglichkeit zu bieten. Hierfür kommen nahezu ausschließlich Antigen-Schnelltests zum Einsatz. Diese sind inzwischen für bereits 0,XX EUR pro Test erhältlich (Onlinepreis).

Die Sensitivität der Schnelltests ist allerdings nach aktueller Auffassung nicht ausreichend. Die Uni Würzburg testete die Sensitivität mehrerer Anbieter in XX/2021 und kam hierbei zu einer Sensitivität von 42,6 Prozent. Fast 6/10 mit Covid19 Infizierte Personen werden durch den Schnelltest somit nicht erkannt.

Aus diesem Grund erfordert die Corona-Verordnung-BW bei einem verstärkten Infektionsgeschehen in vielen Bereichen einen PCR-Test für ungeimpfte Personen. Die Erneute Aufnahme der Testung von geimpften Personen wird diskutiert (Quelle). Allerdings ist die Sensitivität der Schnelltests bei Geimpften Personen aufgrund der niedrigeren Virenlast noch schlechter. (Quelle)

footnote{Die Uni Würzburg testete im XXXX 2021 die Produkte mehrerer Hersteller.
	Das Ergebnis war eine durchschnittliche Sensitivität von 42,6 Prozent.}

Bei geimpften Personen ist die Sensitivität der Schnelltests aufgrund der niedrigeren Virenlast noch schlechter.
footnote{Q: Niedrigere Virenlast Geimpfte}

Während der Erarbeitung dieses Research Proposals wurde beispielsweise eine neue Virusvariante B.1.1.529 "Omikron" in Südafrika entdeckt.
\footnote{Zeitung Omikron}
Ersten Beobachtungen legen nahe, dass Anpassungen an Testverfahren sowie bei den Impfstoffen notwendig werden könnten.
\footnote{Resistenz Omikron}

Bestehende Verfahren sollen analysiert und miteinander vergleichen werden.
Im Laufe der Arbeit soll hierfür ein Kriterienkatalog entwickelt werden.

Im Laufe der Pandemie wurden von vielen Forschungsgruppen und Laboren Methoden entwickelt, um PCR-Pooling durchzuführen. Die Skalierung ist hier sehr unterschiedlich und es gibt widersprüchliche Aussagen dazu, wie robust das PCR Verfahren gegen Verwässerung der Proben ist. Einige behaupten man könne maximal 5 Personen gemeinsam testen. Andere testen 25-40 gemeinsam.

In Deutschland haben die größte Erfahrung die Blutspendedieste zu haben, da diese seit Jahrzehnten Pooling-Verfahren einsetzen um auf HIV und Hepatitis zu testen (Ärtzeblatt). Diese haben hierfür auch ein Patent angemeldet. Die Methode dieses Patents soll die Basis für den Vergleich anderer Verfahren sein.

\subsection{Abgrenzung}
Das Verfahren bricht zusammen, wenn zu viele Personen positiv getestet werden.
Daher eignet es sich nur für anlasslose Tests.
Personen mit Symoptomen müssen auf klassische Weise verifiziert werden. Dies ist auch sicherer.
\fi